[HKG 報]借通識卷洗學生腦 抹黑警隊毀法治 黃教師攻陷聖芳濟書院？

Menu

時事
借通識卷洗學生腦 抹黑警隊毀法治
黃教師攻陷聖芳濟書院？
2017年05月25日 18:00

20170525-StFrancisXaviersCollege-FB
黃教師充斥，學子堪憂！繼「粗口老師」林慧思及仇警上腦的通識教師「庫斯克」（邱兆麟）後，再有學校捲入疑似洗腦風波。今次涉事學校為位於大角咀的聖芳濟書院，該校疑似黃教師被揭發在一份中四級通識科測驗試卷預設立場，將警隊形容為「違反香港法治精神」者，向學生灌輸仇警意識！

涉事試卷開始流傳，引起不少關注。是可忍孰不可忍﹗有熱心市民致電該校，既為警隊抱不平，亦為學子感憂心。雖然校方就事件向致電者致歉，但為顯誠意，必須公開道歉，方可正視聽！

設題者故意誤導學生？
該試卷引用了兩段新聞作參考資料，分別為七警被判「襲擊致造成身體傷害罪」罪成；警察舉行會員特別大會及辱警罪設立與否的爭拗。此兩段新聞可恥之處，先是將特別大會某部分刻意放大，如「大會期間，亦有人展示有侮辱法官的標語」，意欲抹黑警員全為橫蠻份子；及後至辱警罪設立之正反意見，只提部分市民憂心辱警罪會引起濫權情況，卻忽視警察經常在執勤期間遭到侮辱，而且有市民支持立法，保障警察。

最離譜的是試卷問題，為免惹起爭拗及誤會，現原文照錄如下︰

法官的判決如何維護香港法治精神？警察的集會又如何違反香港黃媒？參考以上資料，解釋你的答案。
先不論不少市民認為判決不公，何解警察大會是違反香港法治精神？設題者於此處故意誤導學生，將「會員特別大會」寫成「集會」，由於集會需要申請，警員便慘淪為「違法之徒」，但警隊團體多次強調是「會員特別大會」，可見題目是混淆字眼，偷換概念！

混淆字眼 大會變集會
再者，警員席大會表達意見，豈會是違反香港法治精神？難道言論自由並不適用於警員身上？以片面資料要學生解答偏見試題，暗中意圖向學生洗腦，詆毀警隊，此位疑似黃教師實在居心叵測！

有熱心市民不忿警員被抹黑，致電該校投訴。聖芳濟書院龐副校長承認試卷屬於該校中四級的測驗卷，亦經其科主任審核，不過他並未曾目及。龐副校長開首死撐到底，指試卷只為訓練邏輯及批判性思維，惟致電者幾經質疑，才表示會認真處理事件，日後會在用詞、字眼及時事上認真審核，並就事件惹起反感而致歉。

話雖如此，致電者直斥其非，強調事件並非誤會，此乃實質證據，以偏面資料要學生答題，這不是洗腦又是什麼？此外，亦要求校方向曾接觸試卷的中四生清楚解釋事件的此末，以教導學生慎思明辨！

為正視聽，並還警員清白，請Share出去要校方公開道歉，警惕其他黃教師勿再偷換概念，抹黑警隊，荼毒學子！

On99

點會有人睇hkg報

周融報紙?

根本無問題，用一件咁嘅新聞做題目，可以令學生反思法治、執法、集會自由三者之間嘅關係。

執法者唔一定係永遠正義，維護法治。

通識科就係咁先有價值。

咁樣批評人，會令好多老師唔敢出依啲有反思價值嘅卷。

唉

有乜問題

通識可以揀反對可以支持，逼你兩面思考，咁都有得屌，d藍絲真係on99

狂攻天主教會，勁讚聖公會

下次出篇休班警犯罪數字，睇下佢點拆

你開post貼HKG報都幾戇鳩

港豬日報

唔好咁啦
呢度啲中國人好鍾意睇架

你都講得好好聽喎
只怕出篇對共剷黨歌功頌德既題你就唔同睇法

咁明顯既Propaganda

個別人員嘅個別行為代表全體警察

D藍屍鳩融真係好on 9 記住叫你地d仔女唔好揀黎讀
利申:濟記畢業

又話通識訓練批判思維
係覺得自己岩既就唔洗咁淆啦

母校好波

姚老跪低左la

屌你老母, 使唔撚使出到份卷紅底藍字咁先叫正常通識卷? 藍絲狗唔撚識用腦都唔好搞到全世界都冇腦咁

BTW 明明份嘢係訓練多角度思考同批判思考嘅絕佳題材, 班藍絲狗連用吓腦都懶, 難怪比人話低質啦 唔通藍絲得"洗腦"同"填鴨"兩種教學方法?

濟記好嘢 母校好嘢

逼人同佢地一樣立場

姚佬係就仆街同on9啲, 但係依啲位佢唔會奶共, 睇嚟真係受唔少壓力

點樣跪低？

中國
支那